<translations>
  <!-- Header -->
  <translation key="header-welcome">
    <value>Bonjour 👋</value>
  </translation>
  <translation key="header-desc">
    <value>Je suis Av32000, développeur frontend et backend, passionné d’informatique et de
      nouvelles technologies !</value>
  </translation>
  <!-- Story -->
  <translation key="story-title">
    <value>Mon Histoire</value>
  </translation>
  <translation key="story-1">
    <value>J’ai commencé la programmation à l'âge de <span class="accent">10 ans</span> en codant de
      petits sites en HTML et CSS.</value>
  </translation>
  <translation key="story-2">
    <value>J’ai ensuite mis de coté ces langages au profits du <span class="accent">C#</span> grâce
      auquel j’ai découvert les <span class="accent">bases de la programmation</span> orienté objet.
      Avec .NET, j’ai créer mes premières applications <span class="accent">Windows</span> puis avec
      Unity, de petits <span class="accent">jeux vidéos</span>.</value>
  </translation>
  <translation key="story-3">
    <value>A 14 ans, je commence à utiliser massivement <span class="accent"> Discord</span>, à
      m’intéresser à leur API et découvre <span class="accent"> JavaScript</span> et <span
        class="accent">Node.JS</span>.</value>
  </translation>
  <translation key="story-4">
    <value>Je découvre ainsi l’univers du <span class="accent">backend</span> et des <span
        class="accent">API</span> et je comprends immédiatement que je veux en faire mon <span
        class="accent">futur métier</span>.</value>
  </translation>
  <translation key="story-5">
    <value>Aujourd’hui, j’essaie de découvrir un maximum de nouvelles technologies pour élargir mes
      compétences.</value>
  </translation>
  <!-- Skills -->
  <translation key="skills-title">
    <value>Mes Compétences</value>
  </translation>
  <translation key="git-1">
    <value>Complexe et puissant, Git est l'un de mes outils préférés. Je l'utilise depuis longtemps
      dans tous les projets que je commence. J'ai lu et regardé beaucoup de livres et de tutoriels
      pour apprendre à le connaître de fond en comble.</value>
  </translation>
  <translation key="git-2">
    <value>Je ne suis pas un expert, mais je connais très bien la plupart des fonctions importantes.</value>
  </translation>
  <translation key="node-1">
    <value>J’ai découvert Node.JS grâce à Discord en voulant apprendre à coder des bots.</value>
  </translation>
  <translation key="node-2">
    <value>Aujourd'hui, je l'utilise dans presque tous mes projets avec des librairies telles que
      fastify pour les API, react pour le web, electron pour les logiciels et bien d'autres.</value>
  </translation>
  <translation key="node-3">
    <value>Ce framework m’a permis découvrir ma grande passion pour le backend avec Javascript.</value>
  </translation>
  <translation key="js-1">
    <value>Mon langage préféré, à la fois pour son étrange simplicité et pour la façon dont il
      fonctionne pour tout (web, serveurs, logiciels...).</value>
  </translation>
  <translation key="js-2">
    <value>Javascript me permet de coder simplement des applications qui s'exécutent dans un
      terminal (avec NodeJS), de sorte que je n'ai pas besoin de créer l'UI</value>
  </translation>
  <translation key="react">
    <value>Puissant et facile à utiliser, React est mon framework par défaut pour coder des
      interfaces web. Je l'utilise autant que possible dans tous mes projets et je le préfère à tous
      les autres.</value>
  </translation>
  <translation key="docker-1">
    <value>Docker est un outil essentiel pour de nombreuses entreprises. Je l'utilise régulièrement
      pour apprendre son fonctionnement dans le plus grand nombre de cas possible.</value>
  </translation>
  <translation key="docker-2">
    <value>Même si je suis loin d’être un pro, je sais l’utiliser dans les cas les plus simples.</value>
  </translation>
  <translation key="cs-1">
    <value>Le C# est le premier véritable langage de programmation que j’ai appris. Il m’a fait
      découvrir toutes les portes qu’ouvre la programmation.</value>
  </translation>
  <translation key="cs-2">
    <value>J’ai codé avec mes premières applications Windows et quoique je privilégie JavaScript
      aujourd’hui, il m’arrive encore très souvent de m’en servir dans tout un tas de projets.</value>
  </translation>
  <translation key="linux-1">
    <value>En tant que fan de l'open source, Linux est mon système d'exploitation favori. Il a
      depuis bien longtemps remplacé Windows sur mes machines.</value>
  </translation>
  <translation key="linux-2">
    <value>Plus je l'utilise, moins je supporte Windows. Fini les mises à jour intempestives, les
      fichiers système non modifiables, les trackeurs et les bloatwares. Avec Linux, je peux choisir
      et personnaliser chaque fichier de mon système pour créer un environnement optimisé.</value>
  </translation>
  <translation key="linux-3">
    <value>
      <span id="os-message"></span>
    </value>
  </translation>
  <translation key="jest-1">
    <value>Comme beaucoup de développeurs, je n'aime pas vraiment écrire de tests. Mais quand c'est
      nécessaire, Jest est l'outil parfait. Facile à utiliser et très efficace, c'est toujours mon
      premier choix.</value>
  </translation>
  <translation key="github-1">
    <value>Indispensable à presque tous les projets informatiques, Github est l'outil idéal pour la
      gestion de code et d'équipes. Je l'utilise tous les jours, dans tous mes projets, et j'en suis
      toujours très content.</value>
  </translation>
  <translation key="github-2">
    <value>Il m'a fallu du temps pour apprendre à l'utiliser parfaitement, mais c'est l'un des
      meilleurs investissements de temps que j'ai fait.</value>
  </translation>
  <translation key="tailwind-1">
    <value>Tailwind est mon framework css préféré. Il est très facile à utiliser et englobe toutes
      les fonctionnalités de css.</value>
  </translation>
  <translation key="tailwind-2">
    <value>Il unifie le design des pages tout en rendant le développement plus simple et plus
      rapide.</value>
  </translation>
  <!-- Projects -->
  <translation key="projects-title">
    <value>Mes Projets</value>
  </translation>
  <translation key="discord-badge">
    <value>Discord Badge est un Bot Discord vous permettant de généré grâce à son API un badge
      indiquant votre statut Discord (Online, Offline...). Il est très simple d’utilisation et peut
      être utilisé sur un site web ou un profil GitHub par exemple.</value>
  </translation>
  <translation key="code-lyoko-uhc">
    <value>Code Lyoko UHC est un plugin Minecraft d’UHC basé sur l’univers de Code Lyoko. Chaque
      joueur reçoit un rôle correspondant à un personnage de la série et doit, seul, ou avec ses
      alliés, éliminer tous les autres joueurs pour gagner la partie. Chaque rôle possède ses
      propres pouvoirs et caractéristiques afin de créer un large panel de stratégies possibles.</value>
  </translation>
  <translation key="game-of-life">
    <value>
      Le jeu de la vie (Game Of Life) est un "automate cellulaire" inventé par le mathématicien John
      Conway. Le principe est simple : Une grille où chaque case est une cellule pouvant être
      "vivante" ou "morte". Ce jeu dit "à zéro joueur" suit 2 règles simples : A chaque itération,
      l'état suivant de chaque cellule est définis en foncton du nombre de cellules vivantes autour
      d'elle. Une cellule morte "nait" si elle est entourée par exactement 3 cellules vivantes. Une
      cellule "vivante" le reste si elle est entourée par exactement 2 ou 3 cellules. Ces 2 règles
      simples entrainent une infinité de simulations possibles.
    </value>
  </translation>
  <translation key="embed-builder">
    <value>Embed Builder est un Bot discord permettant grace à une simple commande de créer et
      d'envoyer un embed entièrement personnalisable. Il est très simple d'utilisation et pour
      autant très complet offrant une personnalisation intégrale de l'embed.</value>
  </translation>
  <translation key="clyde-gateway">
    <value>Clyde Gateway est une librairie simple et très légère pour connecter votre bot au gateway
      Discord. Il permet à votre bot d'écouter tous les événements et de pouvoir y réagir en temps
      réel. Il permet également de changer le statut (Online, Idle...) et l'activité (Joue à...) de
      votre bot.</value>
  </translation>
  <translation key="now">
    <value>Maintenant</value>
  </translation>
  <translation key="seconds-ago">
    <value>Il y a ${time} secondes</value>
  </translation>
  <translation key="minutes-ago">
    <value>Il y a ${time} minute${plural}</value>
  </translation>
  <translation key="hours-ago">
    <value>Il y a ${time} heure${plural}</value>
  </translation>
  <translation key="yesterday">
    <value>Hier</value>
  </translation>
  <translation key="days-ago">
    <value>Il y a ${time} jours</value>
  </translation>
  <translation key="month-ago">
    <value>Il y a ${time} mois</value>
  </translation>
  <translation key="years-ago">
    <value>Il y a ${time} ans</value>
  </translation>
  <translation key="last-year">
    <value>L'année dernière</value>
  </translation>
</translations>